\documentclass{easyarticle}

\usepackage{amsthm}
\newtheorem{aufg}{\\Aufgabe}

\begin{document}

\title{Theoretische Informatik - Aufgabenblatt 00}
\author{Christoph Hoffmeyer - 664349\\Christoph Konietzko - 663670\\Florian Nagel - 661685}
\maketitle

\newpage

\section{Aufgaben}
Im folgenden finden Sie die bearbeiteten Aufgaben.
Arbeitsaufteilung wie folgt:
\begin{itemize}
	\item Christoph Hoffmeyer: 5 Stunden
	\item Christoph Konietzko:
	\item Florian Nagel: 
\end{itemize}


\begin{aufg}
	Eigenschaften von Graphen formalisieren
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item Ein Graph $ H = \left( V_1, E_1 \right) $ heißt \emph{Subgraph} von einem Graphen $G = \left( V_2, E_2 \right) $, falls gilt \[ V_1 \subseteq V_2 \text{ und } E_1 \subseteq \left\lbrace \left\lbrace u, v \right\rbrace | \left\lbrace u, v \right\rbrace \in E_2 \wedge u, v \in V_1 \right\rbrace \] Wobei hier $V$ die Knoten und $E$ die Kanten beschreiben
		\item Ja
	\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Bipartite Graphen
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item In \autoref{fig:Graph} zu sehen
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=6cm]{test.png}
			\caption{Beispiel eines bipartiten Graphen}
			\label{fig:Graph}
		\end{figure}
		\item Ein bipartiter Graph ist ein Graph, der in zwei Teile geteilt werden kann. Wobei die jeweiligen Knoten dieser Teile keine Verbindung untereinander haben, sondern nur zu dem jeweilig anderen Teil (links $\rightarrow$ rechts und rechts $\rightarrow$ links)
	\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Graphenisomorphie
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item Zwei Graphen $G_1 = \left( V_1 E_1 \right)$ und $G_2 = \left( V_2 E_2 \right)$ heißen \emph{isomorph}, wenn es eine Bijektion $f:V_1 \rightarrow V_2$ gibt, so dass $\forall x,y \in V_1:\left\lbrace \lbrace x,y \rbrace \in E_1 \Rightarrow \lbrace f(x), f(y)\rbrace \in E_2 \right\rbrace$.
		\item Ein Automorphismus ist ein Graph, der gespiegelt werden kann.
	\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Matchings in Graphen
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item $K$ ist ein Matching eines Graphen $ G = (V,E) $, wenn gilt: $$ K \subseteq E \wedge  \forall u, v, x \in V : \lbrace u, v \rbrace \in K \Rightarrow \left( v \neq x \Rightarrow \lbrace u, x \rbrace \not \in K \right) $$
		\emph{Musterlösung:}
		$$ \forall v \in V: \left| \left\lbrace \lbrace v, x \rbrace | x \in V \wedge \lbrace v, x \rbrace \in M \right\rbrace \right| \leq 1 $$
		\item \begin{align*}
			\lbrace G = \left(V, E\right) | \exists E' \subseteq E \forall u, v, x \in V: \lbrace u, v \rbrace \in E'\\
			\Rightarrow \left( v \not = x \Rightarrow \lbrace u, x \rbrace \not \in E' \right) \wedge y \in V \exists \lbrace y, z \rbrace \in E'\rbrace
		\end{align*}
		\emph{Musterlösung:}
		$$ \forall v \in V: \left| \left\lbrace \lbrace v, x \rbrace | x \in V \wedge \lbrace v, x \rbrace \in M \right\rbrace \right| = 1 $$
	\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Kombinatorik
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item $f_1(n) = 2^n $
		\item $f_2(n) = 2^{2n} $
		\item $f_3(n) = 2^{n^2 + n} $
		\item $f_4(n) = 2^{n^2} $
	\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Kombinatorik auf Worten
\end{aufg}
	\begin{enumerate}
		\item $$|\Sigma^0| = \lbrace\lambda\rbrace = 1$$
		\item $$|\Sigma^n| = s^n$$
		\item \[\left|\cup^{n}_{i=0}\Sigma^i\right| = \Sigma^0 \cup \Sigma^1 \cup \cdots \cup \Sigma^n = s^0 + s^1 + \ldots + s^n = \sum^n_{i=0}s^i\]
		\item $$|\left\lbrace \in \Sigma^n |w= w^{rev} \right\rbrace| =
		\begin{cases}
			s^{\frac{n}{2}} &\text{für } n \text{ gerade}\\
			s^{\frac{n+1}{2}} &\text{für } n \text{ ungerade}
		\end{cases}
		$$
		\item \ldots
	\end{enumerate}

\end{document}